<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Your awesome title</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://yourdomain.com/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 22:39:57 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2019 22:39:57 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Welcome to Jekyll!</title>
        <description>&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&#39;Tom&#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints &#39;Hi, Tom&#39; to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 15:14:53 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/welcome-to-jekyll.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/welcome-to-jekyll.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tecnologia brasileira permite esvaziar barragens e fazer cimento</title>
        <description>&lt;p&gt;Uma tecnologia desenvolvida na Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) oferece uma alternativa de aproveitamento dos rejeitos de minério armazenados nas barragens que há no Brasil semelhantes às que romperam em Mariana e Brumadinho e ameaçam Barão de Cocais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesquisa experimental conseguiu transformar o rejeito em uma espécie de cimento – pozolana -, em areia e em pigmento. Os produtos já se mostraram úteis como base de concreto, argamassa e pelotas de minério e podem ser aplicados na construção civil, na pavimentação de estradas e também na agricultura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tudo o que estiver nas barragens de minério pode virar produto. A proposta é termos um sistema sustentável completo na cadeia da mineração. Isso é técnica e economicamente viável”, diz o pesquisador Evandro Moraes da Gama, que coordena o Laboratório de Geotecnologias e Geomateriais do Centro de Produção Sustentável da UFMG, em Pedro Leopoldo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na fábrica experimental é possível ver tijolos, lajotas de pisos e blocos, além do produto-base, a pozolana – um pó semelhante ao cimento convencional, mas que tem a vantagem de ser colorido, de acordo com a característica do minério: vermelho, alaranjado, ocre e marrom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No local, para ilustrar o potencial de aproveitamento, foi construída uma casinha vermelha, de 46 m2, com materiais desenvolvidos a partir da pozolana. De acordo com Gama, seu custo equivale a 1/3 de uma casa do mesmo tamanho feita com produtos convencionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O pesquisador afirma que as mineradoras não precisariam cuidar diretamente da produção, mas estabelecer parcerias com outras empresas para operar usinas de reaproveitamento dos rejeitos na própria área da mineração. Ele acredita que uma usina dessas precisaria de uma área de, no máximo, 2 km2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele afirma que a pozolana também poderia ser misturada ao cimento tradicional. “O cimento é feito com calcário, que precisa ser explorado. Em vez de fazer isso todo dia, é possível fazer uma mistura do cimento com a pozolana. Com isso se economizaria nos explosivos, na produção do calcário – que fica em grutas e é ambientalmente difícil de controlar – e ainda se aproveita parte do rejeito da mineração”, conta.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/tecnologia-brasileira-permite-esvaziar-barragens-e-fazer-cimento.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/tecnologia-brasileira-permite-esvaziar-barragens-e-fazer-cimento.html</guid>
        
        <category>tecnologia</category>
        
        <category>cimento</category>
        
        <category>barragens</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Escola de engenharia vai levar alunos da rede pública para a Nasa</title>
        <description>&lt;p&gt;EMGE aproveita tradição e qualidade do grupo Dom Helder para oferecer cursos de engenharia civil e computação em Belo Horizonte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alunos e um professor de uma escola pública de Minas Gerais terão a oportunidade de viajar até os Estados Unidos para conhecer a sede da Nasa, a agência espacial norte-americana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A EMGE (Escola de Engenharia de Minas Gerais) vai promover um campeonato de matemática para estimular os estudantes do Ensino Médio de todo o Estado a participar. O melhor colocado vai embarcar para os Estados Unidos e, quem ficar em segundo lugar, vai conhecer o Memorial Aeroespacial Brasileiro, em São José dos Campos (SP).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além das duas principais premiações, a faculdade vai oferecer aos primeiros classificados 70 bolsas de estudos integrais e parciais. O benefício vale tanto para os professores quanto para os alunos das escolas. Atualmente, a EMGE oferece duas graduações: Engenharia Civil e Ciência da Computação. A previsão é que Arquitetura faça parte da grade no próximo ano.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 May 2019 21:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/escola-de-engenharia-vai-levar-alunos-da-rede-publica-para-a-nasa.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/escola-de-engenharia-vai-levar-alunos-da-rede-publica-para-a-nasa.html</guid>
        
        <category>Nasa</category>
        
        <category>rede pública</category>
        
        <category>Escola de engenharia</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Curitiba testa tecnologia para ônibus autônomos</title>
        <description>&lt;p&gt;O sistema VIA Mobile 360 ADAS, que viabiliza a navegação de ônibus e outros veículos sem motoristas presenciais, começou a ser avaliado no Brasil, mais precisamente na região metropolitana de Curitiba - PR. Desenvolvida pela VIA Technologies, o recurso tem sido testado com êxito na China e a expectativa é que, após as experiências no Brasil, seja, em breve, adotado em grande escala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Projetado e construído pela montadora chinesa Enchi Auto, o ônibus elétrico EV Bus é capaz de trafegar sem um condutor humano graças ao VIA Mobile 360 ADAS, capaz de captar imagens de tudo o que acontece ao redor do veículo, interpretá-las e compará-las a outras informações enviadas por outras fontes, como o GPS, por exemplo. Os dados são combinados e encaminhados à central do veículo, uma plataforma de big data que define os comandos que farão o ônibus ter uma reação adequada e instantânea em cada situação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quatro câmeras externas realizam uma visualização de 360º ao redor do veículo que é potencializada pelo ADAS (Advanced Driver Assistance Systems), sensor localizado na dianteira do ônibus que, dotado de um software analítico, identifica e interpreta todas as variáveis envolvidas na condução, como distanciamento das faixas de rolagem, limite de velocidade da via e interpretação dos semáforos (se estão vermelhos ou verdes) e da sinalização.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O sistema autônomo de condução utiliza algoritmos para, a partir dos dados recebidos do ADAS, manter o veículo a uma distância segura dos demais, trafegar a uma velocidade adequada ou adotar um modo segurança quando há pedestres próximos da via. Se houver um afastamento das faixas, o sistema corrige a rota imediatamente. Caso surja um obstáculo, o ônibus para sozinho e retoma o movimento assim que possível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dados como localização, trajeto, paradas programadas, velocidade e status dos principais componentes aparecem, em tempo real, em uma tela localizada no interior do ônibus, para que os passageiros possam saber tudo o que está acontecendo. O sistema também identifica o número de passageiros e quando alguém quer descer ou entrar no ônibus, para que o veículo realize os comandos adequados.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 21 May 2019 21:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/curitiba-testa-tecnologia-para-onibus-autonomos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/curitiba-testa-tecnologia-para-onibus-autonomos.html</guid>
        
        <category>inovação</category>
        
        <category>veículos autônomos</category>
        
        <category>Curitiba</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Com programa de inovação, Andrade Gutierrez busca soluções inovadoras para engenharia</title>
        <description>&lt;p&gt;Companhia lançou o segundo ciclo do Vetor AG, voltado para pesquisadores, universidades e empresas de todo o Brasil&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;service-description&quot;&gt;A Andrade Gutierrez, uma das maiores empresas do setor de Engenharia e Construção, está em busca de projetos inovadores. A companhia, presente no mercado há mais de 70 anos, lançou o segundo ciclo de seu programa de inovação aberta, o Vetor AG. Além de acelerar novos projetos, a iniciativa também promove a conexão direta com empresas que possam se tornar possíveis fornecedoras da AG, por meio do processo de Fast Track.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;service-description&quot;&gt;Pesquisadores, universidades e empresas de todo o Brasil podem inscrever suas soluções para nove desafios propostos pela Andrade Gutierrez: agilidade na captação de mão de obra local; otimização na logística de materiais, redução do tempo de tratamento térmico em soldagens; agilidade no lançamento de cabos em tubulações; apontamento de produção em tempo real; caracterização de solos otimizada; compactação de solos em climas desfavoráveis; canteiros sustentáveis; e gestão remota.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 21 May 2019 21:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/com-programa-de-inovacao-andrade-gutierrez-busca-solucoes-inovadoras-para-engenharia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/com-programa-de-inovacao-andrade-gutierrez-busca-solucoes-inovadoras-para-engenharia.html</guid>
        
        <category>inovação</category>
        
        <category>costrução civil</category>
        
        <category>Andrade Gutierrez</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Seção de atualizações</title>
        <description>&lt;p&gt;A seção atualizações tem como objetivo apresentar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Novidades com relação ao mercado da construção civil e engenharia de modo geral;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Novidades com relação às obras e serviços da Unna Engenharia e Construção;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Assusntos relacionados à Engenharia e Tecnologia.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para apresentação das versões do site, assim como descrição de mudanças em cada versão, pode-se acessar o &lt;a href=&quot;version_.html&quot;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 16 May 2019 21:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/secao-de-atualizacoes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/secao-de-atualizacoes.html</guid>
        
        <category>seção</category>
        
        <category>unna</category>
        
        <category>site</category>
        
        <category>atualizações</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
